# Лабораторные работы

###### OS: Linux
###### Language: Python3

## Запуск проекта

* Перейти в директорию с проектами 
```sh
cd [путь_до_папки]/labs
```
* Создать виртуальное окружение
```sh
python3 -m venv env
```
* Активировать виртуальное окружение
```sh
. env/bin/activate
```
* Произвести установку дополнительных пакетов
```sh
pip install -r requirements.txt
```
## Лабораторная №[1, 2]
* Активировать виртуальное окружение (если не активировано)
```sh
. env/bin/activate
```
* Перейти в директорию с программой
```sh
cd [путь_до_папки]/labs/lab[1,2]
```
* Запустить программу
```sh
python3 main.py
```
## Лабораторная №3
* Активировать виртуальное окружение (если не активировано)
```sh
. env/bin/activate
```
* Перейти в директорию с программой
```sh
cd [путь_до_папки]/labs/lab3
```
* Запустить программу
```sh
python3 main.py --poly=1,2,3,4,5,6,7,8,9,10
```

## Лабораторная №4
* Активировать виртуальное окружение (если не активировано)
```sh
. env/bin/activate
```
* Перейти в директорию с программой
```sh
cd [путь_до_папки]/labs/lab4
```
* Запустить программу
```sh
python3 main.py --frame= 5 --paths=https://dropmefiles.com.ua/ru/d/S8k7EN/02ff9da844ffbab5c01c0cd06386b958/dbbf8220893d497d403bb9cdf49db7a4,[путь до директории]/lab2/data/1.txt,[путь до директории]/lab2/data/2.txt, [пути до файлов или url через запятую] 
```
* Программа выведет путь до файла с графиком

## Лабораторная №5
* Тестовые файлы уже находятся в директории с лаборатоной работой
* Активировать виртуальное окружение (если не активировано)
```sh
. env/bin/activate
```
* Перейти в директорию с программой
```sh
cd [путь_до_папки]/labs/lab5
```
* Запустить программу для маленького файла
```sh
python3 main.py --path=mbox_small.txt
```
* Запустить программу для большого файла
```sh
python3 main.py --path=mbox.txt
```
* Программа выведет путь до файла с гистрограммы и список спамеров, если он есть
